.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Заклинания фокусировки волшебника (Wizard Focus Spells)

.. rst-class:: spells-focus
.. _focus-spells--Wizard:

Волшебник (Wizard)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Волшебники могут получить следующие заклинания школ.


.. _spell--focus--Protective-Ward:

Защитные чары (`Protective Ward <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=534>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Abjuration`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Область**: эманация радиусом 5 футов исходящая от вас

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

----------

Вы излучаете мерцающую ауру защитной магии.
Вы и любые союзники в области получаете бонус состояния +1 к КБ.
Каждый раз, когда вы :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание, радиус эманации увеличивается на 5 футов, до максимальных 30 футов.


.. _spell--focus--Energy-Absorption:

Поглощение энергии (`Energy Absorption <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=528>`_) / Фокус. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Abjuration`

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: Эффект нанесет вам урон кислотой, холодом, электричеством или огнем

----------

Вы получаете сопротивление 15 кислоте, холоду, электричеству или огню от спровоцировавшего эффекта (один вид на ваш выбор).
Сопротивление применяется только к изначальному урону спровоцировавшего эффекта.

----------

**Усиление (+1)**: Сопротивление увеличивается на 5.


.. _spell--focus--Augment-Summoning:

Усиленный призыв (`Augment Summoning <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=521>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- воплощение
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Conjuration`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 призванное вами существо

----------

Вы усиливаете способности призванного существа.
Цель получает бонус состояния +1 ко всем проверкам (это также применяется КС существа, включая его КБ) на все время его призыва, вплоть до минуты.


.. _spell--focus--Dimensional-Steps:

Пространственные шаги (`Dimensional Steps <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=524>`_) / Фокус. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- воплощение
- телепортация
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Conjuration`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 20 футов

----------

Вы телепортируетесь в место на расстоянии вплоть до 20 футов в пределах вашего поля зрения.

----------

**Усиление (+1)**: Дистанция на которую вы можете телепортироваться увеличивается на 5 футов.


.. _spell--focus--Diviners-Sight:

Взор прорицателя (`Diviner's Sight <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=525>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- удача
- концентрация
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Divination`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 готовое живое существо

**Продолжительность**: до конца вашего следующего хода

----------

Вы заглядываете в будущее цели.
Киньте d20; когда цель совершает нетайный спасбросок или проверку навыка, она может использовать число, которое выбросили вы, вместо того чтобы бросать самому, и после этого заклинание заканчивается.
В качестве альтернативы, вместо этого, в течение продолжительности заклинания вы можете раскрыть результат броска кости, для одной из тайных проверок цели, и заклинание заканчивается.
Повторное сотворение заканчивает любой активный *взор прорицателя*, который вы наложили, а также любой активный *взор прорицателя* действующий на цель.


.. _spell--focus--Vigilant-Eye:

Бдительный глаз (`Vigilant Eye <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=536>`_) / Фокус. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Divination`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 500 футов

**Продолжительность**: 1 час

----------

Вы создаете невидимый глаз, как при :ref:`spell--c--Clairvoyance`.
Когда создан, этот глаз должен быть в вашем поле зрения.

Когда продолжительность заклинания оканчивается, вы можете свободным действием (|д-св|) потратить 1 Очко Фокусировки, чтобы увеличить продолжительность еще на 1 час, однако как обычно, заклинание кончается мгновенно во время ваших дневных приготовлений.


.. _spell--focus--Charming-Words:

Чарующие слова (`Charming Words <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=523>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- недееспособность
- слуховой
- языковой
- ментальный
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Enchantment`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: до начала вашего следующего хода

----------

Вы шепчете чарующие слова, чтобы отвлечь гнев своего врага.
Цель должна совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает штраф обстоятельства -1 к броскам атак и броскам урона по вам
| **Провал**: Цель не может использовать против вас враждебные действия
| **Критический провал**: Цель получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 1` и не может использовать против вас враждебные действия


.. _spell--focus--Dread-Aura:

Аура ужаса (`Dread Aura <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=526>`_) / Фокус. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- страх
- эмоция
- ментальный
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Enchantment`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 30-футовая эманация

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

----------

Вы излучаете ауру ужаса.
Враги в области получают состояние :c_frightened:`напуган 1` и не могут снизить это состояние.


.. _spell--focus--Force-Bolt:

Дротик силы (`Force Bolt <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=529>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- сила
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Evocation`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Вы выпускаете из своих кончиков пальцев точный дротик силы.
Он автоматически попадает и наносит цели 1d4+1 урона силой.

----------

**Усиление (+2)**: Урон увеличивается на 1d4+1.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Объекты убраны из целей.
	Убран признак "атака".


.. _spell--focus--Elemental-Tempest:

Стихийная буря (`Elemental Tempest <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=527>`_) / Фокус. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- метамагия
- эвокация
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Evocation`

**Сотворение**: |д-1| словесный

----------

Ваше колдовство окружает вас бурей стихийной энергии.
Если следующее ваше действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` из ваших слотов заклинаний волшебника, которое является заклинанием эвокации, наносящим урон кислотой, холодом, электричеством или огнем, то когда вы сотворяете это заклинание, вас окружает 10-футовая эманация энергии.
Враги в этой области получают 1d6 урона за уровень только что сотворенного заклинания, и того же типа урона что и у заклинания (выберите одно, если оно наносит несколько типов урона).
Объедините урон *стихийной бури* и другого заклинания, против врагов, которые получают урон от обоих заклинаний, прежде чем применять бонусы, штрафы, сопротивления, слабости и т.п.


.. _spell--focus--Warped-Terrain:

Искривленная местность (`Warped Terrain <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=537>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия
- визуальный
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Illusion`

**Сотворение**: от |д-1| до |д-3| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Область**: 5-футовый взрыв или более

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы создаете иллюзию опасности которая покрывает всю поверхность в области (обычно землю).
Любое существо двигающееся через иллюзию считает квадраты как сложную местность.
Существо может попытаться не поверить в эффект, как обычно после использования действия :ref:`action--Seek` или другим образом потратив действия на взаимодействие с иллюзией.
Если оно в нее успешно не поверило, оно игнорирует эффект на оставшееся время продолжительности.
На каждое дополнительное действие, потраченное на :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания, радиус взрыва увеличивается на 5 футов, до максимальных дополнительных 10 футов при 3 действиях.

----------

**Усиление (4-й)**: Вы можете создать иллюзию в воздухе, а не только на поверхности, делая ее сложной местностью для летающих существ.


.. _spell--focus--Invisibility-Cloak:

Покров невидимости (`Invisibility Cloak <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=531>`_) / Фокус. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Illusion`

**Сотворение**: |д-2| жестовый

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы становитесь невидимым, с теми же ограничениями как и у заклинания :ref:`spell--i--Invisibility` 2-го уровня.

----------

**Усиление (6-й)**:  Продолжительность увеличивается до 10 минут.

**Усиление (8-й)**:  Продолжительность увеличивается до 1 часа.


.. _spell--focus--Call-of-the-Grave:

Могильный зов (`Call of the Grave <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=522>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- аркана
- некромантия
- атака
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Necromancy`

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 живое существо

----------

Вы испускаете луч болезнетворной энергии.
Совершите атаку заклинанием.

| **Критический успех**: Цель получает состояние :c_sickened:`тошнота 2`, и состояние :c_slowed:`замедлен 1` пока ее тошнит
| **Успех**: Цель получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`
| **Провал**: Цель невредима


.. _spell--focus--Life-Siphon:

Течение жизни (`Life Siphon <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=532>`_) / Фокус. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- исцеление
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Necromancy`

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: Вы потратили один из ваших слотов заклинаний волшебника, чтобы сотворять заклинание волшебника школы некромантии

----------

Вы используете немного магии заклинания, чтобы исцелить себя, восстанавливая 1d8 ОЗ за уровень заклинания.


.. _spell--focus--Physical-Boost:

Усиление физического состояния (`Physical Boost <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=533>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Transmutation`

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 живое существо

**Продолжительность**: до конца следующего хода цели

----------

Вы временно улучшаете физическое состояние цели.
Цель получает бонус состояния +2 к следующей проверке Акробатики, Атлетики, спасброску Стойкости или Рефлекса.


.. _spell--focus--Shifting-Form:

Меняющаяся форма (`Shifting Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=535>`_) / Фокус. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- трансформация
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--School--Transmutation`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы получаете одну из следующих возможностей на свой выбор.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

* Вы получаете бонус состояния +20 футов к Скорости
* Вы получаете Скорость карабканья или плавания равную половине вашей Скорости
* Вы получаете ночное зрение
* Вы получаете пару когтей. Они являются безоружными атаками с признаками :w_finesse:`точное` и :w_agile:`быстрое`, которые наносят 1d8 рубящего урона.
* Вы получаете нюх на 60 футов (неточное чувство)


.. _spell--focus--Hand-of-the-Apprentice:

Рука ученика (`Hand of the Apprentice <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=530>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- атака
- волшебник

**Арканная школа**: :ref:`class-feature--Wizard--Universalist`

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: 500 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Вы бросаете в цель оружие ближнего боя которое держите, и с которым вы обучены, совершая атаку заклинанием.
В случае успеха, вы наносите урон оружия, как если бы попали :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` ближнего боя, но добавляя к урону ваш модификатор характеристики колдовства, вместо модификатора Силы.
При крит.успехе вы наносите двойной урон, и добавляете эффект критической специализации оружия.
Независимо от исхода, оружие возвращается обратно к вам в руку.





.. include:: /helpers/actions.rst